\section*{Контрольная}
\subsection*{Задание}
Найдите разность коэффициентов трения покоя и скольжения между линейкой и гайкой.
\subsection*{Оборудование}
Линейка, гайка, миллиметровая бумага.
\subsection*{Метод}
Для нахождения  разности коэффициентов трения покоя и скольжения, необходимо найти значения этих коэффициентов. Чтобы найти коэффициент трения покоя, нужно положить гайку на линейку ближе к ее концу, который будет медленно подниматься (тем самым меняя угол наклона линейки). В момент, когда гайка начнет движение, остановим линейку в данном положении и измерим  тангенс угла между столом и линейкой с помощью линейки и миллиметровки, это значение будет являться значением  коэффициентом трения покоя. Чтобы найти коэффициент трения скольжения, будем делать тоже самое, но немного постукивать по концу линейки в процессе ее наклона (тем самым немного подталкивая гайку). Так же замерим тангенс угла наклона, при котором гайка начнет движение и не остановится. Для бОльшей точности провести измерения по 10 раз для каждого коэффициента.

Установка миллиметровки:
Необходимо установить миллиметровку перпендикулярно столу, поэтому, сгибая ее несколько раз, можно придать ей форму прямого угла.